[
    {
        "question": "Qual é a função do SQL SELECT?",
        "correctAnswer": "Selecionar dados de uma tabela.",
        "options": [
            "Inserir dados em uma tabela.",
            "Atualizar dados em uma tabela.",
            "Excluir dados de uma tabela.",
            "Selecionar dados de uma tabela."
        ]
    },
    {
        "question": "O que o SQL INSERT faz?",
        "correctAnswer": "Insere novos dados em uma tabela.",
        "options": [
            "Atualiza dados em uma tabela.",
            "Exclui dados de uma tabela.",
            "Seleciona dados de uma tabela.",
            "Insere novos dados em uma tabela."
        ]
    },
    {
        "question": "Qual é a cláusula usada para filtrar registros em SQL?",
        "correctAnswer": "WHERE",
        "options": [
            "SELECT",
            "FROM",
            "WHERE",
            "ORDER BY",
            "GROUP BY"
        ]
    },
    {
        "question": "O que a cláusula SQL WHERE faz?",
        "correctAnswer": "Filtra os registros com base em uma condição específica.",
        "options": [
            "Seleciona todos os registros de uma tabela.",
            "Agrupa registros com base em uma coluna.",
            "Ordena os registros em ordem crescente.",
            "Filtra os registros com base em uma condição específica."
        ]
    },
    {
        "question": "Qual é o comando SQL para excluir registros de uma tabela?",
        "correctAnswer": "DELETE FROM table_name WHERE condition;",
        "options": [
            "REMOVE FROM table_name WHERE condition;",
            "DELETE FROM table_name WHERE condition;",
            "ERASE FROM table_name WHERE condition;",
            "EXCLUDE FROM table_name WHERE condition;"
        ]
    },
    {
        "question": "O que o comando SQL UPDATE faz?",
        "correctAnswer": "Atualiza os dados existentes em uma tabela.",
        "options": [
            "Insere novos dados em uma tabela.",
            "Exclui dados de uma tabela.",
            "Atualiza os dados existentes em uma tabela.",
            "Seleciona dados de uma tabela."
        ]
    },
    {
        "question": "Qual é a cláusula SQL usada para classificar os resultados de uma consulta?",
        "correctAnswer": "ORDER BY",
        "options": [
            "SELECT",
            "FROM",
            "WHERE",
            "ORDER BY",
            "GROUP BY"
        ]
    },
    {
        "question": "O que a cláusula SQL ORDER BY faz?",
        "correctAnswer": "Ordena os resultados de uma consulta em ordem ascendente ou descendente.",
        "options": [
            "Seleciona todos os registros de uma tabela.",
            "Agrupa registros com base em uma coluna.",
            "Ordena os resultados de uma consulta em ordem ascendente ou descendente.",
            "Filtra os registros com base em uma condição específica."
        ]
    },
    {
        "question": "Qual é a função da cláusula SQL GROUP BY?",
        "correctAnswer": "Agrupa os resultados de uma consulta com base em uma coluna.",
        "options": [
            "Seleciona todos os registros de uma tabela.",
            "Agrupa os resultados de uma consulta com base em uma coluna.",
            "Ordena os registros em ordem crescente.",
            "Filtra os registros com base em uma condição específica."
        ]
    },
    {
        "question": "O que a cláusula SQL HAVING faz?",
        "correctAnswer": "Filtra os resultados de uma consulta após a cláusula GROUP BY.",
        "options": [
            "Filtra os resultados de uma consulta após a cláusula GROUP BY.",
            "Ordena os resultados de uma consulta.",
            "Agrupa os resultados de uma consulta com base em uma coluna.",
            "Seleciona todos os registros de uma tabela."
        ]
    }
]
